城大大埔買地起農場，可生產牛奶雪榚

港聞
城大動物醫學院本科課程將再闖關 冀2019學年可開資助課程
撰文： 胡家欣 發佈日期：2018-02-08 15:44 最後更新日期：2018-02-09 00:02
城市大學校長郭位及校方管理層與傳媒聚會時透露，現以自資課程形式開辦的動物醫學院獸醫學學士課程，將再向教資會闖關，冀成資助課程。另外，城大於大埔林村附近已購入農地，今年內會從澳洲引入牛隻，冀明年初，可出產本地牛奶。
校長郭位表示，期望明年今日，城大農場已可產出自家牛奶及雪糕。（杜潔心攝）

現有12人讀自資課程

過去兩次向教資會闖關不成，只目前以自資運作模式的動物醫學院獸醫學學士課程，現有12位學生修讀，今年將收生學額提高至20人，郭位透露課程將再向教資會闖關，冀終能開辦動物醫學資助學位課程。

據了解，校方冀最快今年提交申請 ，冀明年8月可成為學生在大學聯招中可揀選的其中一科，9月可辦課程。

大埔林村農地養澳洲「娟珊牛」生產牛奶

城大去年起開辦自資獸醫學士課程，並擬建動物農場作教學、研究之用；課程為6年全日制，為學生提供動物醫學及生物醫學的教育，本地及非本地學生每年學費為港幣12萬元。

副校長（行政）李惠光透露，校方花一年半時間，以8位數字在新界大埔林村覓得10萬平方尺地，以建農場及實驗室，並會由澳洲引入娟珊牛(Jersey Cow ）。校方預料會引入28隻，期望12至18個月後可產出自家牛奶及雪糕等奶類製品。

而城大日前與內地惠州市人民政府簽訂合作備忘錄，落實雙方學術及科研合作。校長郭位表示，中心將與哈爾濱工業大學合作，以研究工程科技、動物醫療及技術轉移為主，內地政府已免費提供1,000畝地供在當地設立分校，料最快今年動工。李惠光指，未預計收生人數，但料會以內地研究生居多。

幾時開 調理農務系

李惠光指，未預計收生人數，但料會以內地研究生居多。

好想食

精煮雪糕

生產出來D 牛奶係咪係又一城度賣

得閒過去試下先

大陸分校梗收大陸人啦

我城又贏

駁吾到

睇黎屎大生終於可以名乎其實地返鄉下執牛屎

睇怕香港人都要靠城市學生d奶啦

笑死 由個讀鄉村學校嘅鄉下仔把口講出黎

城大好波！

啲牛奶溝埋啲核廢料

其實本身都好似好高分

連登仔個個會考30分 高考6A DSE 7科5**，
上面咁既垃圾成績算係咩？

擺明開俾大陸人讀，cap水之外仲可以幫佢哋拎到執業資格，祝各位寵物主人好運。

雖然我認同呢家本地執業獸醫收費過高。

讀6年+1 就有id card 拎

city真係好撚有錢...

諗唔諗住放吾城a1?

等做我師兄啦

City engine?

要入都入city 會計 la
利申：city 獸醫